+++
title = "Как дела?"
date = 2022-02-12
toc = true
draft = false
[taxonomies]
tags = ["what's up?", "finland"]
+++

Со всеми этими зайцами и оленями, я давно не рассказывал как дела у меня самого 🙂 Новости довольно мелкие, но скопилось их много, как раз на пост.

<!-- more -->

## Дочка

Дочка растёт, совсем скоро ей будет год. С ней всё отлично, только размер немного меньше обычного. Тем не менее, развивается, как говорят врачи, "в своём темпе", причин волноваться нет. Умеет стоять, почти ходит, пытается повторять слова, режется вторая пара зубов.

{{ img(src="2022-01-30_20.08.56.webp", comment="Дочь подглядывает за работой") }}

Я в очередном отпуске по уходу за ребёнком на весь февраль. С марта буду работать 4 дня в неделю, потому что почему бы и нет. Марина работает неполный день, так что, хоть нас и двое, мы со всем справляемся.

## Проблемы с сервисами

К другим новостям: из Икеи заказал тумбу, привезли в явно битой коробке, внутри некоторые детали оказались помяты. Неприятно, но очень быстро все поменяли на нормальное, в конце остался доволен. Вопросики гораздо быстрей решаются, если звонить напрямую в сервисы, а не пользоваться чатами или e-mail'ами 🤷

Та же тактика сработала и с Амазоном, в котором мой аккаунт внезапно заблокировали. В чате поддержки я был практически послан: оператор предложила следовать инструкция на экране (которых не было), вежливо поинтересовалась, есть ли ещё вопросы, и через полсекунды отключилась 🤬
Зато по телефону меня вежливо называли "Сэр", завели "расследование" и надеюсь скоро всё поправят.

## Велосипед

Забыл рассказать, ещё до переезда на новую квартиру у меня украли велосипед 😱
Воры проникли в подъезд, выломали замок на двери в великохранилише и потырыли всё что плохо лежит, висит и стоит.

{{ img(src="2021-07-14_08.14.42.webp", comment="Взломанная дверь") }}

Ужасно? На самом деле - не очень, исходом я остался более чем доволен :) Велосипед был мне маловат, я по всякому изворачивался, чтобы поднять руль повыше, уже готовился либо заказывать новый "вынос руля", либо продавать его и брать новый, но обошлось. Если помните, я писал, что страховка тут обязательна, вот она меня и спасла. После возбуждения дела в полиции (заполнить форму онлайн), которое было почти сразу закрыто за отсутствием подозреваемых, страховая попросила оценить ущерб.

Велосипед именно моей модели уже снят с продажи, а "аналогичная" оказалась на €100 дороже - её стоимость мне и вернули в полном объёме, даже не стали учитывать амортизацию, мол, слишком новый был. Туда же добавили цену всего обвеса: фонарики, замки и прочее. Получилось крайне выгодно, но нового "коня" покупать я пока не стал, ездить всё равно некуда, а там видно будет.

В общем да, такая беда тут случается. Не слишком часто, но бывает. Благо, для всех, кроме воров, это почти ничем не грозит, страховка - это обязаловка как раз чтобы не переживать из-за ерунды.

## Небольшой ремонт

Ещё из рубрики "Серёжа удивляется сервису". У меня в квартире была довольно старая электрическая каменка в сауне. Она нормально работала, но провод питания был неправильно заведён в стену (сверху была щель, через которую могла попасть вода), а таймер мог снова включиться, если повернуть его в положение ВЫКЛ слишком сильно.

{{ img(src="2021-12-06_14.29.11.webp, 2021-12-06_14.29.25_explained.webp", comment="Беда") }}

В итоге, каменку просто поменяли целиком на новую за €2К, ничего с меня не взяв 🙀

Ничего не взяли и за починку+покраску гипсокартонной стены, из которой я не очень аккуратно достал дюбель. Приятно.

{{ img(src="2021-08-23_18.42.59.webp", comment="Сломанная стена") }}

## Подстригся

Ах да, я подстригся (немного) и побрился (много), выгляжу почти как цивилизованный человек (с хвостом) ☺️

{{ img(src="2021-11-03_21.13.06.webp, 2021-12-15_17.01.32.webp", alt="Мои фотки до и после стрижки") }}

## Ruokaboksi

С ребёнком и кучей других личных проектов время почти всегда в дефиците, поэтому стараемся его экономить на чём можем. Стали пользоваться сервисом "ruokaboksi" (коробка еды). Суть такова: в понедельник тебе привозят (сюрприз) коробку с едой и рецептами как это всё готовить. Каждую неделю рецепты (и, соответственно, продукты) разные.

Мы заказываем маленький вариант, в котором, по сути, 3 больших обеда, стоит €52 первые 4 недели, потом €62. Это здорово экономит энергию на посещении магазинов (машины-то у меня нет) и разнообразит рацион.

В Москве, я помню, такие сервисы тоже были, но мы так и не собрались их попробовать - цены кусались. Тут тоже кусаются, но не так сильно в сравнении с зарплатой 🙂
